中國兩聲援佔領人士判監 兩人律師指會上訴

3小時前

【Now新聞台】曾經聲援佔中的中國維權人士蘇昌蘭和陳啟棠被控煽動顛覆國家政權罪，分被判監三年和四年半。兩人的代表律師表示會就定罪上訴。

案件在佛山市中級人民法院宣判。在開庭不到三分鐘，前小學老師蘇昌蘭被判處有期徒刑三年，剝奪政治權利三年。

蘇昌蘭在2014年因為在微信及網上群組轉發有關佔中的圖片，先被警方以尋釁滋事罪傳召，其後因煽動顛覆國家罪被捕。

判決書指，蘇昌蘭自2014年起，多次利用互聯網和社交軟件造謠、誹謗、發表及轉發，攻擊共產黨及社會主義制度的文章和言論，證據確實、充分。

另一被告自由撰稿人陳啟棠，曾到過佔領現場，被控以煽動顛覆國家政權罪，被判監四年半，剝奪政治權利三年。

判決書指，陳啟棠自2010年起，以網名「天理」在不同的互聯網媒體，發表含有大量煽動顛覆國家政權、推翻社會主義等內容文章。判決書同樣未有提及佔領行動。

兩人的代表律師劉曉原指，審判長未有批准蘇昌蘭在庭上補充辯護觀點及提出上訴，形容判決極為荒唐。而判決書未有提及佔領行動，認為當局是以佔中為名，打壓維權人士，表明兩人會就定罪上訴。

陳啟棠和蘇昌蘭的案件在去年四月審結，兩人至今已被關押近兩年半。

香港人不值

\|/

慘

幫香港人抗爭已經夠on9

幫中國人抗爭 更加係on9之中既on9

中共正仆街！